*邊緣文科狗放榜* 千萬不要讀EdU 語文研究

不中不英 定位奇怪 基礎知識極少... （極後悔）
出到去又搵唔到工..
記者做唔到 書又教唔到 一事無成
眼見讀教育嘅 出去做小學老師嘅人工係依科一倍多 ...

學科同錢途都係伏

呢科好似要讀文學？

要
但唔多 你上網都可以睇的
佢啲中文啲科目比中文教育仲要少
（後悔到極）
更唔好同其他大學中文系比了

尋晚睇完諗住呢科當水泡

不過得好少位 搏唔過

水泡都唔好呀
讀左都係浪費時間 想讀中文的千萬唔好入.... 會令你好失望

同埋聽啲教授講 當年開依科 純粹為左升格 ... 根本唔受重視

ied人自己心照啦
除咗教育科，其他全部科都係為升格而搞出黎
出去根本無競爭力

係... 希望想讀中文嘅唔好入語文研究 後悔終生

揀EdU就揀教育科啦，其他都少諗為妙，除非冇得揀

點解教唔到書

Edu 語研 社科 通識（非bed)

三大痴撚線科 讀完都係要補pgde先戈教到書 否則工都難搵

語研更甚 連一屆畢業生都未有 完全係摸石頭過河前路茫茫

哈，當年讀呢個degree 俾個仆街普通話水平測試玩尻左我5年先畢業你老味
我仲要舊制，suppose 讀3年
Year 1定year2整埋d 垃圾summer camp
本身話去uk, 最尾唔撚知做乜尻係ied 住2個星期hall 就當係，仲要d 活動非常小學雞

出去揾工仲好笑，
個撚個以為我係BEd 畢業，
問我做乜撚做唔老師

寧願讀ive/asso 都唔屌ied

係呀 教育科出去大多都搵到工 就業情境真心好

因為無牌 語文研究讀完都無教師資格

pdge?

你鍾意啦 起碼讀教育科 教小學唔會失業 如果讀語文研究就唔好讀了

係伏但好多人都係為咗讀個學位，無奈下都要讀

大把大學中文系嘅同你搶住讀... 幾時到依科唔夠中文學科水平嘅系去讀page ?

諗清楚囉 唔好以為入去真係讀緊中文系... 根本係教大都係二等公民

英文語研呢？

聽英文教育啲人講
好似情況一樣 啲英文野比英文教育嘅淺

巴打們可唔可以講多小小
想知詳情
例如師資 就業個啲

師資唔會有問題 大多港大中大北大清大博士 不過最易靚gpa
問題係 你唔係讀緊中文
就業就可以唔洗諗 平均14000 做侍應都多過佢 重點係 唔係中文系 唔係教育系 唔係傳理系 係四不像 想讀中文唔好揀 英文方面就唔多清楚

謹慎選科
不讀語文研究

邊緣人唔好亂排！

推

點睇教大個幾個自資

啲學生質素有啲參差
最好嘅兩科應該係 運動科學 同 大中華，前景就運動科學相對較好
而自資係無hall住...
其他咩通識教育就唔好報了 讀完無得教書 唔上唔落 無人知讀完可以做咩

咁漢語作第二教學語言依科點樣架？
想知多啲情況，nonju有依科offer

依科都係文學士 無教師牌 內容個啲就唔清楚 因為依科好新 同埋唔洗考普通話國家試 （好似係）前景無人知 因為太新都係... 同埋主要收nonjupas
但由於係ugc 都有hall 住

唔該樓主
其實我都識人係讀緊依科，不過係想問吓樓主會唔會知道得更多關於依科嘢。
普通話水平測試考咗，所以唔驚

另外edu環境如何 ，好驚入到去識唔到朋友

好新呀 真係唔多清楚
環境都係咁囉.... 一定唔會識唔到人 做presentation 都會識到呀 唔洗怕 主動啲就得

同埋有啲無謂科要讀 CSL 個啲 你最好快啲讀完 唔好阻住自己主修科

唔該樓主bb

總之想讀中文 千萬唔好入語文研究

想認真讀中文就唔好EdU啦
Retake 入CU都好
中文教育仲廢過語研，連本科基本中文知識都不足

的確 但中文教育嘅中文科目仲要比語文研究多

你睇下中文啲科目先啦 語文研究仲少過中文教育.. 人地中文教育仲要接近年年都有人拎文學獎.... 語研反而一個都無...

人地中文科目比我地多...根本我地中文基礎知識仲少 中間仲有啲垃圾科... 唔知搞咩

教大語研..
上年見到人著呢件T shirt出哂水...

點解出晒水 ...我好少會著

純粹上年好想入...

以前就係聽到咩 語文研究本科知識多先唔入中文教育.... 點知中撚晒伏

咁edu中教如何？我阿sir話出到想教中學多數唔請，真？

Band3會請
Band1大多港大 中大
小學就唔洗擔心

語文研究就未聽過有人讀到pdge 你當佢係新啦 我但其實pdge 大把中文系學生讀... 幾時到我地....

大家要諗清楚先好入
唔好聽咩語文研究本科知識多
呃人架

retaker 33255（ 中史）

A1Js7300社會科學學士
A2Js7802哲學文學士
A3js9013語言研究與翻譯榮譽文學士

Or
a1js8416中國歷史教育榮譽學士
A2Js7300社會科學學士
A3js9013語言研究與翻譯榮譽文學士

有冇得博下

你best5 18分？
教大中史平均好似21左右
好搏下 你面試面好啲 可能係唯一生機

係官網到睇返

語文研究嘅中文CORE：36CPS

中文教育嘅中文CORE：54CPS

足足多左18CPS....

希望同學仔唔好比D打手水左去讀語文研究
根本語文研究嘅本科知識就好唔夠
連中文CORE科目都比中文教育少....

所謂語文研究就係EdU為左升格而開既科,Edu係為將來教書而設(尤其小學/幼稚園),其他科一無是處
果科似中文系但唔係中文系,又冇得教書,想讀文科不如去BU/LU讀

完全同意呀
當年新開，無睇到咁細，我就比人水左入去讀..

樓主有無比白雲開教授教過

做咩

讀中文仲少過教育系...咩天理

語文研究

正常都唔會入依科

咁想問下中史教育點？會唔會好伏？

中文教育都可以揀多幾科中文選修，計返埋仲多CPS係關於中文，真係比語文研究仲好
而且一樣可以minor同second major英文，其實仲有彈性。

當年入左去，就係因為個年傻豬，以為係研究中文，無睇清楚依科讀咩，依家都係想講返比人知，根本同自己心中「讀中文」好大差別。冇錯，我當初就係睇完個programme名，同聽左個邊d helper講，所以先入，我係柒！ 但我想講，好多師弟都係咁諗，之後入左。記得上年EDUHK Secrets 有語研嘅人大大聲講：語研先係教大中文人/中文系 我先唔想dse同學仔有誤解

再講中文教育D學分，佢地30CPS係同教育有關，所以先多左我地咁多，佢地每個Sem都起碼18cps咁讀

中史教育 我唔太清楚 唔識人讀中史教育

你係讀緊語研?

呢科好似係我當年A1但入唔到...算唔算好彩

好好彩

課程先天不足, 自己take多個electives, 睇多D書自修
語文, 無論中英都要浸淫, 讀完大學只是起步
老土講句, 巴打, 學海無涯啊
加油, 樓主~

依家唯有係咁

教大多唔多Double Major?

唔多Double major
Second major 就多

今年咁多中文系post

有咩分別

Global and Environmental Studies呢科點樣，係咪伏？

Double major 應該係指佢個學士學位係寫明?
Second major就係入左學先再揀黎讀
我唔知有冇理解錯啦

唔識人讀依科... 但係出路同一般社科一樣啦 (好似係)

BEd畢業搵到教席起薪已經～26000-27000

研究當然做研究生
做老師非常浪費
所以教院suppose咁做
有乜問題？

問題係d中文科目仲少過中文教育
研究d咩?

你咪理 教院早有預備
裝備大家成為研究生
唔想讀咪quit lor

你發咩神經?

利申 中國人
唔支持任何分裂國家/組織既人！！

吾系甘牙

咁都叫文章？冇文筆可言+講埋d阿媽都係女人嘅嘢

呢位巴打就深水清

樓主係咪想找教席又找唔到，於是係到酸葡萄呀

我識既語研人，或者新既語研同你講既有d出入啵

14000仲想點
叫你考番個pgde又賴三賴四
學科野一定要上堂教先學到？中學呀呢家？八大圖書證有無用過？
教大係好多野都好廢，但呢單點睇都係你要學校餵埋你入口囉，Child登

利申：sf grad左幾年，呢家讀緊mphil

pdge係難考 有咩問題
陳述事實都唔得?
學科少唔係事實咩? 咁你當年做咩去讀SF? 唔直接去圖書館學?
你都白痴
唔怪得你要讀SF

有咩出入
係你D朋友唔面對現實

笑SF真係無眼睇，我大把同學讀緊/讀完你所謂「好難入」嘅pgde 做緊GM 都唔少
Child登仔未見過世面，繼續賴三賴四啦
同埋唔撚好意思，我就真係入圖書館自學嘅 上網打幾隻字搵journal都賴，仲話想學多啲野，quit u讀中學啦不如

呢個真，中小都有， 當然中既唔係多

唔使問樓主又係就畢業唔知做咩好，見教書人工高就扮哂有熱誠去in PGDE, 但又自己柒in 唔到

講多句，教大收自己人係比較易，你咁都入唔到就真係檢討下

語癌研究係progamme有問題，但唔係你講到咁

咁當初唔好報SF la 浪費時間、金錢... 唔係為左個沙紙，你洗撚當時報SF咩.. 講到自己為知識咁 唔好咁嘔心啦小朋友
仲要要話唔少SF報到PDGE? 唔好玩啦你 大把三大生都報唔到 你朋友係PT Bed 定PDGE 呀
再者 你讀到碩士都on99咁 我幾時講過話想做老師 你係菲律賓讀碩士呀？ 智障咁⋯⋯

幾時講過我要做老師 我幾時話對教書有熱誠 咪撚亂扣帽子啦 傻仔

酸到呢

酸啲咩
咁樣誅心論咁叻豬呀

讀唔讀SF洗撚同你交代咩，時間係我嘅，Scholarship幫我交學費又要話你知咩
每年PGDE收咩人關邊間u咩事，睇CV同GPA同讀咩科架喎
三大人好多都入唔到唔等於教大人唔可以入到
Between，你文盲？我幾時有話你要做老師 我一路講緊PGDE

睇咩科 唔通睇語文研究依科呀
一早講左大把中文系去考
而且難考係事實
碩士水平呀？ 菲律賓碩士呀？

入唔到UGC 又想要沙紙咪入囉
無咩所謂架 但唔好講到自己為學識啦傻仔
而且我講個課程有問題有咩問題？ 唔批評得架？

算啦， ching, 咪同佢嘈，佢都明係酸到上黎擦存在感

無錯，樓主完全係Child登風氣：賣可憐博認同 講真實例子又唔信，繼續由佢鍵盤

學術水平：語研中文同中文教育讀既一樣，而且更多文學/語言相關的課程選擇，學術水平無差異。

畢業出路：讀中文就一定要做老師？做其他也可，畢業生的出路甚廣，文化界相關，或政府工，亦有。

想想為什麼讀中文，不要因爲中文教師的薪金或者頭上的文青光環。

根本佢就唔抵得做老師人工高，自己做唔到

然後就話人誅心論

咁撚清高使咩上黎開post

語文研究（不論中定英文主修）的確係為左教院正名而開既一個科，所以以中文主修為例，中文教育好多有關中文本科既課都抽左出黎黎做語文研究課程既一部分。其他大學中文系有既本科課程內容，語文研究基本上都有。又正正因為佢有部分英文major core，所以可以話呢種算係語文研究既特色（因為佢要求中文主修學生都有足夠既英文水平）。

課程內容方面，其實佢比中文教育既課程更專，部分範疇甚至可能叫做更深入。至少中文教育連音韻學都只係選修課，粵語與香港本土文化、Intro to Translation等等都係語研必修。Elective大把credit又唔係要你科科都讀非Humanitiesa既科，就算唔係定做主修你都可以去揀。上年開周易、文學作品賞析、詩經楚辭、專家詩個啲科唔知巴打又有冇去讀呢？CSL方面，其實香港有好多大學都已經開始左呢類型課程，亦係作為必修黎讀（e.g. Poly）。至於唔夠專書研讀課一直係教院中文既硬傷，而呢樣野好多時係因為要就返中文教育同學既興趣、主修時間而開唔到（有一科語言學專書研讀就係因為唔夠人揀而搞到連續兩年都開唔成）。不過香港文學、文學批評等等因為有出名既教授係度教，所以叫做有質素保證。

讀唔讀教育，返咩工當然係個人選擇。冇人話叫你讀中文既又。就算其他大學讀中文，好多時咪又係難搵工。宜家究竟有咩工係易搵既呢？PGDE方面，我知有今年畢業既同學已經收到offer，以往都有師兄師姐留返係教院讀PGDE。研究方面，有師兄去左港大中大讀MA，甚至出到論文有TA做。

講真，好多時候自已條路係自己揀，行到仆街就唔好喊。係度讀既好多時都會先天不足，後天失調，有一次有老師同我講係度讀書唔係要同同校人比，係同外面既學生比。所以你係度唔係求進步，係要求進化。自己拎到咩成就都唔係讀個Program就俾到你，係靠你自己讀成點，學到幾多，課後自己有幾努力。教院中文個邊既師資非常唔錯，亦好願意俾機會你幫佢地手做野，等你學野。如果你肯俾心機，佢地一定唔會待薄你，唔識都會有心教你（有幾個除外）。仲有，圖書館大把書，寫論文個陣、課後閱讀都可以睇，自己想進化既就真係靠自己努力。

你覺得自己上左賊船，咪做個快樂既海盜囉。

大家咪撚讀語言系，食屎嫁

要讀就讀5年包老師cert果隻，咪聽樓上老點，咩收自己人又成，係香港你行錯一步都仆街含家剷， 收好多人讀pgde姐係冇100% 讀到pgde, 萬一你讀唔到，就係咁先

點解個個講到好似一定要讀PGDE咁？

讀完通識報翻ptge 咪教得讀

yes, 有無人請就係第件事 （其實咩u 出既LS 都難入職）